論難度計 歷史上邊棟建築物最難起？

金字塔

當時科技定而家科技先

比薩斜塔

萬里長城

月球基地

金字塔同萬里長城應該算係最難起頭1,2

不過金字塔技術上難應該算係第1
btw好似有水底金字塔
如果係真應該最難

水底起金字塔定起完比水浸左呀

咁要問外星人先知

如果係真人類就應該起唔到

聖家堂 計埋藝術性質的話
真係有今生冇來世

Agger,而家都未起完？

好似2026定2036年先起完

不過單睇外面我覺得麻麻地靚

港豬澳大橋, 飄移住動工

聖家堂唔係贖罪教堂乜？即係有人捐錢先起？

利伸︰道聽旁說

香港而家D工程
起條行人天橋都3億
新基建直頭幾千億
有D馬路我由細睇佢整到大（雖然唔多覺有人開工）
我諗應該幾難起

認真
就算用現代科技睇，應該都係金字塔

巴別塔

萬里長城建築上唔算難起

難在人力資源調配

日日去山卡啦地方

可以想象每時每刻都好多人逃跑/曠工

未係完，係因為要做旅遊景點

紫禁城算唔算難起

金字塔難佢十倍

武當嗰座？

想問下巴打有無例子
呢排做緊論文想寫呢方面嘅嘢

冇機械更加冇電油 咁起金字塔
起果個堅勁

仲要好似十幾年就起完一座
速度驚人

復活節島摩亞

睇唔到
btw係耶穌像？

港豬橋

因為改咗gaudi本身嘅設計，內籠依然咁magnificent

其實d險地都好高難道

好似話啲石大舊到用現代科技都好難到咁遠

世界奇觀

所以我一直都覺得有外星科技幫手

奴隸

秦始皇陵

如果阿房屋仲係到

應該是金字塔，入面仲要有秘道

就算現代科技都好難起到金字塔

金字塔+1

一入去嗰種震撼，真係未有建築物可以比到

屯門公路

係，依個聽過，話今日既土木工程都未必起到 唔知真定假

所以有班人係講金字塔外星人起

不過有啲就ff到話幾個金字塔個尖頂岩岩好指住外太空某啲星系

虎穴寺 算唔算

金字塔 同D古墓以當時科技應該最難

蚛蟈嗰個乜嘢懸空寺

幾千億

目測橋

唔計金字塔 我覺得萬神殿個頂都好勁

去過聖家堂 真係好震撼

果棟起左百鳩幾年既教堂

高鐵

金字塔啦, discovery成撚日講用今日科技都難起

去埃及果時話 金字塔d石係由 aswan果邊運過去 開羅冇e d石料起 正係切割 運送都應該好撚難

屌

空中花園

無人講巨石陣

金字塔-獵戶腰帶

都唔知佢有咩用

紫禁城 聽講啲巨大木柱係一條過喺好遠運過去 唔知佢點搬同吊起佢

所有建築物按當時經濟技術黎講
技術上大金字塔（胡夫？）應該冇得輸
總人力物力上應該係長城
(主要係計明初起 唔係秦）
而且佢係少有古代以國家利益而唔係宗教/皇權象徵而起嘅超大型工程

不過建築物點定義
運河 輸水道果d算唔算

btw現代嘅英法海底隧道同港豬澳其實都真係幾屈機

碼雅金字塔應該最難

講起瑪雅真係覺得呢個民族好癲 快其他文明幾千年

睇到都腳仔軟

長城唔算太難起
講人命又唔可以瀨哂落秦嗰度，今時今日存留嘅長城有唔少係明代再執過

現代科技一定得

啲石運上去唔容易，結構簡單，實際上好難建，但稱唔上最難

華山棧道

我睇記錄片話唔得喎

因為到而家都唔知點起